Complète la grille de mots croisés en écrivant en français la
réponse des questions ci-dessous.{\em Tous les résultats doivent
  être justifiés sur la copie}.
\par
\dispo{1}{
  \renewcommand{\arraystretch}{1.35}
  \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    &\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{176}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{177}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{178}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{179}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{178}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{180}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}\\
\hline
&\multicolumn{11}{c}{}\\
\cline{5-5}\cline{9-9}
&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{5-5}\cline{7-7}\cline{9-12}
\ding{172}&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&\\
\cline{5-5}\cline{7-7}\cline{9-12}
&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{5-10}
\ding{173}&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&&&&\multicolumn{2}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{5-10}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{7-7}\cline{9-9}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{5}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{6-9}
\ding{174}&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&&&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{6-9}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{6}{c}{}\\
\cline{3-10}
\ding{175}&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&&&&&&\multicolumn{2}{c}{}\\
\cline{3-10}
&\multicolumn{11}{c}{}\\
  \end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
}{\begin{myenumerate}
    \item[\ding{172}] $(-4)\times(-5)+3\times(-3)$.
    \item[\ding{173}] La valeur de $x^4-2x^2+5$ pour $x=2$.
    \item[\ding{174}] $\left(4\times(-8)+11\right)\div(-3)$.
    \item[\ding{175}] L'écriture décimale de \[A=\frac{4\times10^7\times1,5\times10^{-2}}{3\times10^4}.\]
    \item[\ding{176}] Dans l'écriture décimale du nombre
      \[B=\left(\frac45+\frac56\right)\div\frac7{60};\] 4 est le
      chiffre des \ldots
    \item[\ding{177}] Quelle est la vitesse moyenne, en km/h, d'un
      marcheur ayant parcouru 5,6~km en 42 minutes ?
    \item[\ding{178}] Quel est le pourcentage de réduction lorsqu'un
      article au prix de 79~\si{\EuRo} est vendu
      74,26~\si{\EuRo} ?
    \item[\ding{179}] Quelle distance, en kilomètres, a-t-on parcouru si l'on roule à 100 km/h pendant 18 minutes ?
    \item[\ding{180}] La moyenne de la série statistique
  \end{myenumerate}
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
          \hline
          Valeur&8&9&10&11&12&13&14\\
          \hline
          Effectif&2&3&3&2&4&7&9\\
          \hline
        \end{tabular}
      \end{center}
}
